Ann Tähnas kaebas, et Jürri Kongas tedda on hirmsast teotanud ja ka peksnud. Temma ollewa selle Jürri juurde majasse läinud omma mehhe 26 kop. hõbb. wõlla-rahha nõudma, ja selle pärri misse jures ollewa tülli tõusnud. Nõudis 3 Ru hõbb. wallorahha. Jürri Kongas ütles, et naene temma mele on nenda ärra pahhandanud, et tedda kaks kord on tõukanud ja püidnud ennesse honest tüllitsemast ärra ajada; sest et temmal mehhega, agga mitte naesega, teggeminne olnud moisteti: Jürri Kongas maksab kaebajalle 50 kop. hõbb. wallo-rahha ja 50 kop. trahwi waestelaeka (kaks näddalad aega tassumiseks.)
